\section{Requerimientos}

\subsection*{Requerimientos Funcionales}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Autenticación de Usuarios (RF1)}
    \begin{itemize}
        \item El usuario puede registrarse e iniciar sesión con un correo electrónico y contraseña.
        \item Solo los usuarios autenticados pueden crear y modificar reportes.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Gestión de Incidentes (RF2)}
    \begin{itemize}
        \item El usuario puede crear un reporte con ubicación, tipo de incidente, descripción y hasta 3 fotos.
        \item El usuario creador puede actualizar el estatus del reporte (``No resuelto'', ``En proceso'', ``Resuelto'').
        \item Los reportes incluyen un código único para seguimiento.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Integración con Mapa Interactivo (RF3)}
    \begin{itemize}
        \item El usuario visualiza un mapa con marcadores de incidentes existentes.
        \item El usuario puede marcar una ubicación en el mapa al crear un reporte, con opción de escribir una dirección.
        \item El mapa permite zoom y arrastre para explorar áreas.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Filtrado de Incidentes (RF4)}
    \begin{itemize}
        \item El usuario puede filtrar incidentes en el mapa por estatus (``Todos'', ``No resuelto'', etc.) y tipo de incidente (e.g., Bache, Basura).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Visualización de Información (RF5)}
    \begin{itemize}
        \item El usuario ve una pantalla principal con el mapa y un botón para reportar.
        \item Al hacer clic en un marcador, se muestra una ventana con fotos, estatus y tipo de incidente.
        \item Una barra lateral ofrece el formulario para crear reportes y opciones de filtrado.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection*{Requerimientos No Funcionales}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Seguridad (RNF1)}
    \begin{itemize}
        \item Las contraseñas y correos de los usuarios están protegidos con cifrado.
        \item Solo el creador puede modificar su reporte, garantizando control de acceso.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Rendimiento (RNF2)}
    \begin{itemize}
        \item El mapa carga rápidamente y responde con baja latencia al interactuar.
        \item La aplicación soporta múltiples usuarios creando reportes al mismo tiempo.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Disponibilidad (RNF3)}
    \begin{itemize}
        \item La solución funciona inicialmente en un entorno local o en un servidor básico.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Usabilidad (RNF4)}
    \begin{itemize}
        \item La interfaz se adapta a diferentes dispositivos (móviles y escritorio).
        \item El diseño es claro, con navegación sencilla y acciones intuitivas.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Escalabilidad (RNF5)}
    \begin{itemize}
        \item La aplicación permite añadir nuevas funcionalidades sin rediseños complejos.
        \item El almacenamiento de datos y fotos puede crecer según la demanda.
    \end{itemize}
\end{enumerate}